# 研究目标现状
## 1.1 简介
- 第一章： 介绍一些关于优化的基础知识
- 第二章： 我们集中讨论空间优化。介绍一些解决此类问题的不同方法。 介绍本部分同时也是为了提出一个解决此类问题的一般性方法。 本部分描述了une strategie d'optimisation hubride. 用于汽车内部物体的放置。
- 第四章，介绍了将设计师个人集成到优化过程中的一些方法。事实上在复杂工程问题中，和设计师的交互是一个非常必要的步骤。 互动的目标是利用设计师的专业知识，个人判断与其感知集合起来，从而构建较为理想的解决方案。同时也能在一定程度上满足设计师的偏好。 这些主要通过一个应用程序体现。

- 第五章：解决此类问题的 通用方法

## 1.2 优化概念。
### 1.2.1 优化定义
多目标优化很重要
### 1.2.2 优化公式
优化问题通用公式： 略

### 1.2.3 多目标优化
#### 1.2.3.1 多目标优化定义
有多个需要优化的函数
#### 1.2.3.2 Pareto dominance
略
#### 1.2.3.3 解决此类问题思路
**分类**：
1. Methodes d'optimisation scalaire
将多目标通过权重转换成单目标
2. 遗传算法
#### 1.2.3.4
多目标优化算法性能测量
surface de compromis 略

## 1.3 空间优化
### 1.3.1 定义
略
### 1.3.2问题描述
略
#### 1.3.2.1 约束
non-chevauchement
### 1.3.3 问题分类
略
### 1.3.4 解决策略
#### 1.3.4.1 优化策略的解法介绍
- 精确方法
- 非精确方法

#### 1.3.4.2 混合遗传算法
algo genetique hubride
